30年氣難平 體弱六旬婦首參與

30年氣難平 體弱六旬婦首參與

林女士認為今年六四30年感覺特別強烈，決定參加集會。

【本報訊】平反六四，爭取公義，有如一場記憶與遺忘的戰爭。1989年北京天安門廣場上血腥屠城一幕，隨時日推移漸成歷史。有年屆六旬市民首次參與集會，坦言中共殘殺平民激起的怒火，30年來一直難平，希望集會延續歷史真相；有家長帶同子女全家出席，對抗當權者抹殺淡化歷史，讓後世不會遺忘六四真相。

相關新聞：平反六四 公義必勝

父母帶子女認識歷史

首次出席維園集會悼念六四烈士的林女士已屆60歲，她稱因身體狀況不佳，不宜到人多地方或久站，一直缺席維園集會。惟今年六四30年感覺特別強烈，憶起八九那年，電視畫面中軍人無情開火，依然怒憤填胸，故決定冒雨到場，「當時係嬲，但更多嘅係震撼，估唔到（中共）會咁做」。她指出席集會為延續歷史真相，希望年輕人繼續傳承，不會逐漸淡忘這段屠城歷史。

當權者不斷收緊自由空間，紅線不斷推前。大學一年級生徐小姐也是首次參加集會，學校過去雖有向講解六四事件，惟家人反對，一直未有機會參與。今年適逢六四30周年，加上社會氣氛漸趨緊張，她擔心將來公開悼念六四會慢慢滅聲，因此決定到場。同樣首次參與集會的應屆DSE考生江同學認為，要讓悼念六四薪火相傳，就要熟悉該段歷史的人不斷傳承，今日不談六四，他朝就會有人忘記，更擔心歷史會重演。

歷史真相需薪火相傳。馮先生一家三口今年首次出席集會，他希望9歲女兒能認識六四，「當年學生爭取嘅嘢好合理，但喺咁嘅權力入面冇公平對話，跟住發生屠城係好可悲嘅一件事」。布女士與4歲兒子都是首度參與集會，她在維園外，留意到有團體手持聲稱六四屠殺是虛構的標語，「真係好嬲，好過份，我唔想我小朋友唔知道呢件事」，希望兒子在集會中認識六四真相。

陳先生算是常客，曾出席過逾10次，昨晚也帶同兩名小孩到場，「想佢哋認識多啲，唔好俾啲淡化甚至遺忘咗嘅觀點，令佢覺得件事係政治風波、一場運動就完」。他直言六四難屬至今仍未能公開拜祭親人，希望略盡綿力為他們發聲。

■記者黃翠儀、林安兒、鄭啟源

上一則
上一則
學生拒讓血的歷史消失

下一則
下一則
「毋忘六四」掛筆架山

平反六四 公義必勝
「民運英烈活在燭海裏」
倖存者：記住他們最後的體溫
七旬婦堅持年年出席
恒指H指半日跌「89」「64」
反惡法抗極權守衞我城
親歷民運內地人：港已不安全
市民街站踴躍捐錢反送中
150人遊行狙擊中聯辦
李柱銘：撐落去最終會贏
陳日君籲屠城見證者傳承真相
黃耀明：阻天安門巨獸侵港
陳淑莊缺席：悼念的心不變
學生拒讓血的歷史消失
「毋忘六四」掛筆架山
港大生洗刷國殤之柱
內地人感動 謝港人堅持
新移民講師：重新審視自己身份
教師訪銅鑼灣書店撲空
北京前軍人：子彈擦趾頭
44%集會者受逃犯例驅使
200人尖沙嘴默哀獻花
六四館逼爆 法團阻參觀
義工有團火：做到走不動
林榮江「見到燭光 眼淚就忍不住」
美：對中國人權希望幻滅
天安門母親監視下拜祭
蔡英文：一國侵蝕兩制
三十年來 拒絕遺忘
風雨30年18萬人悼六四